export const questions = {
  "easy": [
    { "question": "Quem construiu a arca?", "answer": "Noé" },
    { "question": "Qual foi o primeiro milagre de Jesus?", "answer": "Transformar água em vinho" },
    { "question": "Quem traiu Jesus por 30 moedas de prata?", "answer": "Judas Iscariotes" },
    { "question": "Quem abriu o Mar Vermelho com a ajuda de Deus?", "answer": "Moisés" },
    { "question": "Quem foi engolido por um grande peixe?", "answer": "Jonas" },
    { "question": "Qual era o nome dos primeiros seres humanos criados por Deus?", "answer": "Adão e Eva" },
    { "question": "Quem foi lançado na cova dos leões?", "answer": "Daniel" },
    { "question": "Quem foi o primeiro rei de Israel?", "answer": "Saul" },
    { "question": "O que Deus fez aparecer após o dilúvio como promessa?", "answer": "Um arco-íris" },
    { "question": "Qual era a profissão de Pedro antes de seguir Jesus?", "answer": "Pescador" },
    { "question": "Quantos apóstolos Jesus escolheu?", "answer": "12" },
    { "question": "Quem era a mãe de Jesus?", "answer": "Maria" },
    { "question": "Quem era o pai de João Batista?", "answer": "Zacarias" },
    { "question": "Qual foi a primeira praga do Egito?", "answer": "Água transformada em sangue" },
    { "question": "Onde Jesus nasceu?", "answer": "Belém" },
    { "question": "Quem subiu ao céu em uma carruagem de fogo?", "answer": "Elias" },
    { "question": "Quantos dias e noites choveu no dilúvio?", "answer": "40 dias e 40 noites" },
    { "question": "Qual era o nome do gigante que Davi derrotou?", "answer": "Golias" },
    { "question": "Qual o maior livro da Bíblia?", "answer": "Salmos" },
    { "question": "Quem foi a primeira pessoa assassinada na Bíblia?", "answer": "Abel" },
    { "question": "Qual apóstolo negou Jesus três vezes?", "answer": "Pedro" },
    { "question": "Quem foi o irmão de Moisés?", "answer": "Arão" },
    { "question": "Qual rei teve um sonho que só Daniel conseguiu interpretar?", "answer": "Nabucodonosor" },
    { "question": "Quem escreveu a maioria das cartas do Novo Testamento?", "answer": "Paulo" },
    { "question": "Quem viu uma escada que chegava ao céu em um sonho?", "answer": "Jacó" },
    { "question": "Quantos livros há na Bíblia?", "answer": "66" },
    { "question": "Qual foi a última praga do Egito?", "answer": "Morte dos primogênitos" },
    { "question": "Quem escreveu o livro de Gênesis?", "answer": "Moisés" },
    { "question": "Qual era o nome do irmão de Esaú?", "answer": "Jacó" },
    { "question": "Qual era o nome do pai adotivo de Jesus?", "answer": "José" },
    { "question": "Quem derrotou os filisteus com uma queixada de jumento?", "answer": "Sansão" },
    { "question": "Quem foi ressuscitado por Jesus depois de quatro dias morto?", "answer": "Lázaro" },
    { "question": "Quem construiu o templo de Deus em Jerusalém?", "answer": "Salomão" },
    { "question": "Quem cortou o cabelo de Sansão?", "answer": "Dalila" },
    { "question": "Quem liderou os israelitas na conquista de Jericó?", "answer": "Josué" },
    { "question": "Quem escreveu o livro de Apocalipse?", "answer": "João" },
    { "question": "Quem negou Jesus três vezes antes do galo cantar?", "answer": "Pedro" },
    { "question": "Quem foi o discípulo que duvidou da ressurreição de Jesus?", "answer": "Tomé" },
    { "question": "Quem foi lançado na fornalha ardente e sobreviveu?", "answer": "Sadraque, Mesaque e Abednego" },
    { "question": "Quantos anos Noé tinha quando o dilúvio começou?", "answer": "600 anos" },
    { "question": "Qual profeta foi engolido por um grande peixe?", "answer": "Jonas" },
    { "question": "Qual era o nome dos gigantes maus que viviam na época de Noé?", "answer": "Os Nefilins" },
    { "question": "Quem era conhecido como o 'amigo de Deus'?", "answer": "Abraão" },
    { "question": "Quem escreveua a maioria os Salmos?", "answer": "Principalmente Davi" },
    { "question": "Quem matou Abel?", "answer": "Caim" },
    { "question": "Qual era a profissão do evangelhista Lucas?", "answer": "Médico" },
    { "question": "Como o Espírito Santo apareceu no batismo de Jesus?", "answer": "Em forma de pomba" },
    { "question": "Quantos evangelhos há na Bíblia?", "answer": "4" },
    { "question": "Qual o primeiro livro da Bíblia?", "answer": "Gênesis" },
    { "question": "Quem batizou Jesus?", "answer": "João Batista" },
    { "question": "Quem eram os dois filhos gêmeos de Isaque e Rebeca?", "answer": "Esaú e Jacó" },
    { "question": "Qual era o nome da mãe de Jesus?", "answer": "Maria" },
    { "question": "Qual amigo de Jesus foi morto e ressuscitado spós 4 dias?", "answer": "Lázaro" },
    { "question": "Quem foi chamado de 'Amigo de Deus'?", "answer": "Abraão" },
    { "question": "O que aconteceu quando a esposa de Ló desobedeceu a Deus e olhou para trás?", "answer": "Ela se transformou em uma estátua de sal" },
  ],

  "medium": [
    { "question": "Quem foi o sucessor de Moisés?", "answer": "Josué" },
    { "question": "Quem era o pai de João Batista?", "answer": "Zacarias" },
    { "question": "Quem foi a mulher que matou um comandante do exército inimigo cravando um prego em sua cabeça?", "answer": "Jael" },
    { "question": "Quem foi o homem que teve um encontro com um anjo e teve sua coxa deslocada?", "answer": "Jacó"},
    { "question": "Quem foi a primeira pessoa a ver Jesus após sua ressurreição?", "answer": "Maria Madalena"},
    { "question": "Qual foi a única tribo de Israel que não recebeu uma porção de terra?", "answer": "A tribo de Levi"},
    { "question": "Por que o rei Davi não pôde construir o templo para Deus?", "answer": "Porque Deus disse que Davi tinha derramado muito sangue em guerras, e o templo deveria ser construído por seu filho Salomão"},
    { "question": "Em qual cidade Paulo encontrou um altar com a inscrição 'A um Deus Desconhecido'?", "answer": "Atenas"},
    { "question": "Qual era o nome do sobrinho de Abraão que foi levado cativo quando Sodoma foi saqueada?", "answer": "Ló"},
    { "question": "Qual era o nome do anjo que apareceu a Zacarias para anunciar o nascimento de João Batista?", "answer": "Gabriel"},
    { "question": "Qual era o nome da esposa de Moisés?", "answer": "Zípora"},
    { "question": "Por que o povo de Israel passou 40 anos no deserto antes de entrar na Terra Prometida?", "answer": "Porque duvidaram de Deus e se recusaram a confiar que Ele lhes daria a terra prometida"},
    { "question": "Qual era o nome do jovem que caiu da janela durante um discurso longo de Paulo e morreu, mas foi ressuscitado?", "answer": "Êutico"},
    { "question": "Quem foi o profeta que teve uma visão de um vale cheio de ossos secos?", "answer": "Ezequiel (Ezequiel 37:1-10)"},
    { "question": "Quem interpretou o sonho do faraó no Egito?", "answer": "José" },
    { "question": "Qual foi a resposta de Jeová quando Salomão pediu sabedoria em vez de riquezas?", "answer": "Jeová não só lhe deu sabedoria, mas também riquezas e honra" },
    { "question": "Qual rei foi encontrado pesando na balança e achado em falta?", "answer": "Belsazar" },
    { "question": "Quem era o homem rico que emprestou seu túmulo para Jesus?", "answer": "José de Arimateia" },
    { "question": "Quem foi o imperador romano durante o nascimento de Jesus?", "answer": "César Augusto" },
    { "question": "Qual foi o significado do sonho do faraó das sete vacas gordas e sete vacas magras?", "answer": "O sonho representava sete anos de fartura seguidos por sete anos de fome" },
    { "question": "Quem foi o líder judeu que visitou Jesus à noite?", "answer": "Nicodemos" },
    { "question": "O que aconteceu com Ananias e Safira depois de mentirem?", "answer": "Eles morreram instantâneamente" },
    { "question": "Quem foi a rainha que perdeu o trono por se recusar a comparecer diante do rei?", "answer": "Vasti" },
    { "question": "Qual era o nome do centurião romano que foi ungido por Espírito Santo?", "answer": "Cornélio" },
    { "question": "Quem viu Jesus em uma visão na estrada para Damasco?", "answer": "Paulo" },
    { "question": "Quem era conhecido como o discípulo amado?", "answer": "João" },
    { "question": "Como Jesus respondeu quando lhe perguntaram se era correto pagar impostos a César?", "answer": "Paguem a César o que é de César, mas a Deus o que é de Deus" },
    { "question": "Quem foi o rei que viveu como um animal durante sete tempos devido ao seu orgulho?", "answer": "Nabucodonosor" },
    { "question": "O que o povo de Isarael cantava sobre Davi que deixava Saul com inveja?", "answer": "Saul matou milhares, Davi matou dezenas de milhares" },
    { "question": "Em certa ocasião, o que Moisés tinha de fazer com as mãos para Israel vencer uma batalha", "answer": "Mantê-las erguidas no ar" },
    { "question": "Qual foi a primeira praga enviada ao Egito?", "answer": "As águas do rio Nilo foram transformadas em sangue" },
    { "question": "Quem foi o profeta que enfrentou os profetas de Baal no Monte Carmelo?", "answer": "Elias" },
    { "question": "Qual era o nome da cidade onde Jesus realizou seu primeiro milagre?", "answer": "Caná" },
    { "question": "Que rei mandou jogar Daniel na cova dos leões?", "answer": "Dario" },
    { "question": "Qual promessa Jefté fez a Jeová para que ele ganhasse uma batalha?", "answer": "A primeria pessoa que o recebesse quando ele voltasse para casa seria dada a Jeová para servir no tabernáculo" },
    { "question": "Para quem Jesus deu 'As chaves do Reino'?", "answer": "Pedro" },
    { "question": "Qual foi a primeira cidade que os israelitas conquistaram na terra prometida?", "answer": "Jericó" },
    { "question": "Quem foi a primeira pessoa a construir uma cidade na Bíblia?", "answer": "Caim" },
    { "question": "Quem eram os três filhos de Noé?", "answer": "Sem, Cã e Jafé" },
    { "question": "Quem foi jogado em uma cova cheia de lama e resgatado por um estrangeiro?", "answer": "Jeremias" },
    { "question": "Quem teve um sonho de uma escada que alcançava o céu?", "answer": "Jacó" },
    { "question": "Como Jacó conseguiu a bênção de seu pai Isaque no lugar de Esaú?", "answer": "Jacó se disfarçou como Esaú, cobrindo-se com peles de cabra para imitar os pelos de seu irmão" },
    { "question": "O que Rute disse mostrando lealdade a sua sogra Noemi?", "answer": "Seu povo será o meu povo, e seu Deus será o meu Deus" },
    { "question": "Quem foi o rei que ficou com lepra até o dia de sua morte por ter tentado queimar incenso no templo?", "answer": "Uzias" },
    { "question": "Qual profeta comeu um rolo de pergaminho que era doce na boca, mas amargo no estômago?", "answer": "Ezequiel" },
    { "question": "Quais os nomes dos espias que trouxeram um bom relato da terra de Canaã?", "answer": "Josué e Calebe" },
    { "question": "O que Raabe tinha de fazer para que a casa dela fosse salva na tomada da cidade?", "answer": "Devia prender uma corda vermelha na janela" },
    { "question": "Quais foram as 3 tentações que o Diabo fez a Jesus?", "answer": "Instigou Jesus a transformar pedras em pães, também o incentivou a se jogar do alto do templo e ofereceu os reinos do mundo a Jesus" },
    { "question": "Que fenômeno ocorreu deixando claro que os cristãos no Pentecostes receberam Espírito Santo?", "answer": "Apareceram línguas de fogo acima de suas cabeças" },
    { "question": "Qual a primeira profecia registrada na Bíblia?", "answer": "Gênesis 3:15 - E porei inimizade entre você e a mulher, e entre o seu descendente e o descendente dela Este esmagará a sua cabeça, e você ferirá o calcanhar dele." },
  ],

  "hard": [
    { "question": "Quem foi o rei de Israel que reinou por apenas sete dias?", "answer": "Zinri" },
    { "question": "Por que Paulo e Silas foram presos em Filipos?", "answer": "Foram presos por expulsar um espírito de adivinhação de uma jovem, prejudicando o lucro de seus senhores" },
    { "question": "Quais os nomes dos filhos de Arão que foram consumidos pelo fogo?", "answer": "Nadabe e Abiú" },
    { "question": "Quem foi o homem a ser morto por Deus por tocar na Arca do Pacto?", "answer": "Uzá" },
    { "question": "Qual era o nome egípcio de José?", "answer": "Zafenate-Paneia" },
    { "question": "Qual era o nome do ajudante de Eliseu que aceitou um presente e por isso foi atingido com lepra?", "answer": "Geazi" },
    { "question": "Quais os nomes dos 3 filhos de Levi?", "answer": "Coate, Merari e Gérson" },
    { "question": "Qual era o nome do chefe do exército de Saul?", "answer": "Abner" },
    { "question": "Quais eram as divisões da estátua do sonho de Nabucodonosor, e o que representavam?", "answer": "A cabeça de ouro (Babilônia), peitos e braços de prata (Medo-Persia), barriga e coxas de bronze (Grécia), pernas de ferro (Roma) e os pés parcialmente de ferro e parcialmente de barro (Potência anglo-americana). (Daniel 2:31-45)" },
    { "question": "Qual era o nome do sogro de Moisés?", "answer": "Jetro" },
    { "question": "Quem foi a única mulher a governar Judá como rainha?", "answer": "Atalia" },
    { "question": "Qual o último livro das escrituras hebraicas?", "answer": "Malaquias" },
    { "question": "Quem foi o profeta que enfrentou os 450 profetas de Baal no monte Carmelo?", "answer": "Elias" },
    { "question": "Qual foi o erro de Davi que fez com que uma peste viesse sobre Israel?", "answer": "Ele fez um censo em Israel sem consultar a Jeová" },
    { "question": "Em qual ilha João estava quando recebeu as visões do Apocalipse?", "answer": "Ilha de Patmos" },
    { "question": "Quantos anos Matusalém viveu?", "answer": "969" },
    { "question": "Quantas vezes Paulo sofreu 40 golpes menos um?", "answer": "5" },
    { "question": "Qual o nome do monte onde Moisés morreu?", "answer": "Monte Nebo" },
    { "question": "Qual profeta andou nu e descalço por três anos como sinal para Israel e Egito?", "answer": "Isaías" },
    { "question": "Quais os nomes dos 12 filhos de Jacó?", "answer": "Rubem, Simeão, Levi, Judá, Dã, Naftali, Gade, Aser, Issacar, Zebulão, José e Benjamin" },
    { "question": "Quem foi chamado de ‘raposa’ por Jesus?", "answer": "Herodes" },
    { "question": "Quem foi o rei que cortou uma passagem do livro de Jeremias e a queimou?", "answer": "Jeoaquim, o rei de Judá que rejeitou a profecia" },
    { "question": "Qual o nome do homem que zombou de Davi e jogou pedras nele quando ele fugia de Absalão?", "answer": "Simei" },
    { "question": "Quem profetizou que o Messias nasceria em Belém?", "answer": "Miquéias (Miquéias 5:2)" },
    { "question": "Quem foi o rei de Israel que tentou disfarçar-se em batalha, mas acabou sendo morto por uma flecha?", "answer": "Acabe" },
    { "question": "Qual era o nome do sumo sacerdote que entregou Jesus aos romanos?", "answer": "Caifás" },
    { "question": "Qual era a capital do reino norte de Israel?", "answer": "Samaria" },
    { "question": "Quem foi morto por ordem de Salomão após fugir para a tenda de Jeová pedindo misericórdia?", "answer": "Joabe" },
    { "question": "Quais os nomes dos filhos de José do Egito?", "answer": "Efraim e Manassés" },
    { "question": "Qual era o nome do chefe do exército de Davi?", "answer": "Joabe" },
    { "question": "O que significavam as palavras em aramaico: 'Eli, Eli, lama sabactani' ditas por Jesus na estaca de tortura?", "answer": "Deus meu, Deus meu, por que me abandonaste?" },
    { "question": "Qual era o nome do estrangeiro que salvou Jeremias do poço de lama?", "answer": "Ebede-Meleque" },
    { "question": "Quem ajudou Jesus a carregar a estaca de tortura?", "answer": "Simão de Cirene" },
    { "question": "Para qual pessoa foi direcionado o livro de Lucas e Atos dos Apóstolos?", "answer": "Teófilo" },
    { "question": "Quem foi o profeta que viu a glória de Deus deixando o templo?", "answer": "Ezequiel" },
    { "question": "Quem foi o rei que restaurou o templo e encontrou o Livro da Lei?", "answer": "Josias" },
    { "question": "Qual profeta enterrou um cinto de linho perto do rio Eufrates e o encontrou apodrecido depois?", "answer": "Jeremias" },
    { "question": "Quem foi o profeta que teve uma visão de quatro chifres e quatro ferreiros?", "answer": "Zacarias" },
    { "question": "Quem viu um rolo voador de 20 côvados de comprimento?", "answer": "Zacarias" },
    { "question": "Quais eram as quatro faces dos anjos da visão de Ezequiel?", "answer": "Uma face de Homem, uma de touro, uma de leão e uma de águia" },
    { "question": "Quais foram as palavras que uma mão escreveu ans parades de babilônia?", "answer": "MENE MENE TEQUEL E PARSIM" },
    { "question": "Qual era o nome do praticante de artes mágicas que quis comprar o poder de conceder Espírito Santo?", "answer": "Simão" },
    { "question": "Qual era o nome do filho de Isaías?", "answer": "Maer-Salal-Has-Baz" },
    { "question": "Quem profetizou que Jesus seria 'uma luz para iluminação dos gentios'?", "answer": "Simeão, quando segurou o bebê Jesus no templo" },
    { "question": "Qual cidade foi destruída por Alexandre, o Grande, cumprindo uma profecia bíblica?", "answer": "Tiro, conforme profetizado por Ezequiel. (Ezequiel 26:3-4,12)" },
    { "question": "Quais eram as profissões dos dois prisioneiros que estavam com José no egito?", "answer": "Chefe dos copeiros e chefe dos padeiros" },
    { "question": "Quais eram as duas tribos do sul de Israel?", "answer": "Judá e Benjamin" },
    { "question": "Por que Deus repreendeu o rei Asa nos seus últimos anos de reinado?", "answer": "Porque ele confiou em um acordo com a Síria em vez de buscar a Deus e depois perseguiu o profeta Hanani por confrontá-lo. (2 Crônicas 16:7-10)" },
    { "question": "Como Ágabo simbolizou a prisão de Paulo em sua profecia?", "answer": "Ele pegou o cinto de Paulo, amarrou suas próprias mãos e pés e disse que os judeus fariam o mesmo com Paulo em Jerusalém. (Atos 21:11)" },
    { "question": "O que os israelitas tinham que fazer para se protegerem da praga da morte dos primogênitos?", "answer": "Passar um pouco do sangue de um cordeiro em volta da porta de sia casa" },
  ]
}
